中國專家評《台灣旅行法》 40年來最嚴重「立法升級」

中國專家評《台旅法》 40年來最嚴重「立法升級」

美國總統川普簽署了《台灣旅行法》，不出預料中國會表達不滿，中國學者批評，《台旅法》是美國1979年通過《台灣關係法》以來，「最嚴重的立法升級」，還有學者認為，中國要在政治、軍事、經濟各方面反制。

中國社會科學院美國研究所研究員袁征對中國官媒《環球時報》表示，可能因為川普本人最近很忙，美國發生的事情很多，比如換掉國務卿、發動中美貿易戰等。還有一種原因是川普可能也在觀望。但川普簽署《台灣旅行法》，就意味著在這個問題上他不願跟國會作對，另外也表明，他是持贊同的立場，這個是很明確的。袁征說：「原來很多人預測，覺得他應該是不會簽署，然後甚至會發一個聲明表示繼續美國的『一中』政策。但現在，大家都心知肚明瞭。」

有人說，《台灣旅行法》沒有約束力，指能作為美國行政部門執行的依據，但袁征認為川普簽署了，台旅法就有法律效力和約束力。他認為，《台灣旅行法》的簽署，是繼1979年美國《台灣關係法》通過以來「最為嚴重的立法升級」，它「慢慢掏空」中美關係政治基礎。

他說：「長期以來，美國在台灣問題上的操作是不斷升級的。在冷戰結束之後，偷偷做了很多所謂低調的行為，甚至秘密進行美台軍事關係整合互動，很多時候是只做不說，但過去是無法可依，現在變成了『有法可依』!」

袁征認為，美國希望藉《台旅法》讓中國的外交及各種資源不斷圍著它轉，作為一張牌「不斷敲打中國」。將來如果一個機構、智庫或大學邀請蔡英文訪美，外界不能攔阻，因為攔阻可能會引來法律官司。而每次遇到這種情況，中國都要阻止，要去動員各種力量，「美國可以讓你的外交和其他各種資源圍著它來轉。」

袁征還稱，《台旅法》通過會助長台獨勢力氣燄，會使局勢更加惡化，在國際上還會形成骨牌效應，「你不做反應的話，其他國家會有可能效仿跟進。」

袁征認為中美貿易問題沒有台灣問題嚴重，「“貿易問題的話，實際上是殺敵一千自傷八百，川普最終看重的是什麼？他最看重從國內政治角度來考慮問題，對他來講，能夠繼續執政最重要的就是美國經濟。而兩個大國之間的貿易戰不僅僅會影響中國，美國乃至整個世界都會受衝擊，川普不可能不考慮到。」但在台灣問題上就沒有任何餘地，因為跟台灣問題相比，無論從政治影響還是其他方面來看，貿易戰都不是重量級的。

廈門大學台研所所長劉國深則表示，這件事肯定對中美關係產生嚴峻挑戰。可以認為，這次事件是1979年《台灣關係法》之後，中美關於台灣問題最大的一次變動，對中美關係帶來不安定因素。但是，如台灣以為川普簽署《台灣旅行法》就意味著「台灣官員可以自由出入華府」，還言之尚早，美國還是只把台灣當一張牌來打。

劉國深表示，中國一定要在這個問題上給美方強有力的回擊。台灣一些代表性的政治人物到美國或一些敏感地區去，會動搖中美關係的基石，對國際秩序帶來新的挑戰。如果美方不顧中國的利益，中國也沒必要考慮太多美國的感受。「這個世界不是單極世界，中方要
在政治、軍事、經濟上要拿出各種反制措施。」
（大陸中心／綜合外電報導
）

川普簽署《台旅法》 中國軍隊也跳腳喊話

2018/03/18 06:42

美國總統川普簽署《台灣旅行法》後，中國政府接連出來表示反對。除了中國外交部，中國國防部昨日也對此表達「堅決反對」。

中國國防部新聞發言人吳謙昨晚強調，《台灣旅行法》嚴重違反一個中國原則和中美三個聯合公報規定，「干涉中國內政，損害了中美兩國兩軍關係的發展氛圍」，「中方要求美方信守承諾、改正錯誤，不得實施上述法案有關條款，停止美台官方往來，停止美台軍事聯系，停止對台售武，以免對中美兩國兩軍關係和台海和平穩定造成嚴重損害」。（大陸中心／綜合外電報導）

支那賤種正廢物
習皇口炮天下一

環球J報又話一簽就武力攻台既？

驚條春咩 咪又係得個講字

反制？

大陸閪 唔好講到咁盡

唔比你移民美國架

快啲出手啦，好想見識下咩叫武力和平統一呀

承認台灣管理當局為政府組織
只係未建交

習帝都未出聲
你班垃圾屎片專家衝出黎講乜撚啫

班屎片專家其實都係好似我地一樣
衝出黎刷下存在感，食下花生啫

又話係你地方， 又話係你國土， 事實就唔係， 所以宜家係度吠

想係美日遲疑時攻台就要快手啦

之後就係壁壘分明既時代

又干涉美國內政

北佬成日話全世界自古以來都係佢地方

打佢啦 4月美韓有軍演阿，打鳩美國佬啦
唔打正衰仔

咁幾時攻台
我d 700put

業績前多數都炒起 , 你 put 乜撚

中國專家：汪汪汪汪

最嚴重